
\medskip

\parbox{0.58\linewidth}{Le club de sport \og Santé et Forme \fg{} propose à ses clients deux
tarifs :

Tarif A: forfait annuel à \num{90000}~F

Tarif B: une adhésion à \num{5000}~F puis un abonnement mensuel à
\num{7900}~F.

\begin{enumerate}
\item Mathilde est intéressée mais elle ne sait pas quel tarif
choisir. Pour s'aider elle utilise un tableur (ci-contre).

Mathilde a utilisé une formule pour le calcul du tarif B.

Parmi les quatre propositions suivantes, recopie sur ta feuille
celle qui correspond à la cellule C4 :

\fbox{20800 + 7900}

\fbox{=5000+A4*7900}

\fbox{=somme (C2:C3)}

\fbox{(C2+C3)/2}
\end{enumerate}} \hfill
\parbox{0.4\linewidth}{\begin{tabularx}{\linewidth}{|c|*{3}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
&A&B&C\\ \hline
1&\footnotesize Nombre de mois&\footnotesize tarif A&\footnotesize tarif B\\ \hline
2	&1	&\num{90000}&\num{12900}\\ \hline
3	&2	&\num{90000}&\num{20800}\\ \hline 
4	&3	&\num{90000}&\num{28700}\\ \hline 
5	&4	&\num{90000}&\num{36600}\\ \hline 
6	&5	&\num{90000}&\num{44500}\\ \hline 
7	&6	&\num{90000}&\num{52400}\\ \hline 
8	&7	&\num{90000}&\num{60300}\\ \hline 
9	&8	&\num{90000}&\num{68200}\\ \hline 
10	&9	&\num{90000}&\num{76100}\\ \hline 
11	&10	&\num{90000}&\num{84000}\\ \hline 
12	&11	&\num{90000}&\num{91900}\\ \hline 
13	&12	&\num{90000}&\num{99800}\\ \hline  
\end{tabularx}}

\parbox{0.4\linewidth}{
\begin{enumerate}
\item[\textbf{2.}] À partir de combien de mois d'abonnement le tarif A devient-il
plus intéressant que le tarif B ?
\item[\textbf{3.}] Mathilde construit aussi le graphique correspondant (ci-contre).

Lequel des tarifs A ou B est représenté par la droite $g$ ?
\end{enumerate}}
\hfill
\parbox{0.6\linewidth}{\psset{xunit=0.45cm,yunit=0.000045cm}
\begin{pspicture}(-3,-10000)(13,120000)
\multido{\n=0+1}{14}{\psline[linestyle=dotted](\n,0)(\n,120000)}
\multido{\n=0+10000}{13}{\psline[linestyle=dotted](0,\n)(13,\n)}
\psaxes[linewidth=1.25pt,Dy=150000,labelFontSize=\scriptstyle]{->}(0,0)(13,120000)
\psline[linewidth=1.5pt](0,90000)(13,90000)
\psplot[plotpoints=3000,linewidth=1.5pt]{0}{13}{7900 x mul 5000 add}
\uput[u](4.8,90000){$h$}
\uput[u](4.8,44000){$g$}
\multido{\n=0+10000}{13}{\uput[l](0,\n){\scriptsize \num{\n}}}
\end{pspicture}
}

\vspace{0,5cm}

